[{"id":0,"article":"Die Mönchengladbacher Bahn ist eine Eisenbahnstrecke in Nordrhein-Westfalen, die ursprünglich als Verbindung zwischen den Städten Düsseldorf und Kassel errichtet wurde. Sie hat eine Länge von etwa 220 Kilometern und führt durch das Bergische Land und das Sauerland. Die Bahn ist heute Teil des Fernverkehrsnetzes Deutschlands und wird von der Deutschen Bahn AG betrieben. Eine interessante Tatsache über die Mönchengladbacher Bahn ist, dass sie zwischen 1930 und 1950 als eine der wichtigsten Verbindungslinien für den Güterverkehr diente. Heute wird sie hauptsächlich für den Personenverkehr genutzt.","questions":[{"question":"Für welchen Zweck wurde die Mönchengladbacher Bahn ursprünglich errichtet?","answers":["Fernverkehr","Güterverkehr","Personenverkehr"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lang ist die Mönchengladbacher Bahn?","answers":["100 Kilometer","220 Kilometer","300 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer betreibt die Mönchengladbacher Bahn heute?","answers":["Deutsche Reichsbahn","Deutsche Bahn AG","Fernverkehrsnetz Deutschlands"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die Weltkulturerbe-Stätte Angkor Wat in Kambodscha ist ein absoluter Muss für jeden Reisenden. Dieses 12. Jahrhundert erbaute Tempelensemble zählt zu den bedeutendsten Bauwerken des asiatischen Raums und wird von etwa 7 Millionen Touristen jährlich besucht. Das Gebäude selbst misst 162 Meter lang und 126 Meter breit, was es zu einem der größten Tempel der Welt macht. Eine Besonderheit sind die mehr als 1.000 Skulpturen, die an den Wänden und Säulen des Tempels angebracht sind. Sie zeigen eine Vielzahl von mythologischen Figuren, Tieren und Göttern.","questions":[{"question":"Wie groß misst das Gebäude von Angkor Wat?","answers":["100 Meter lang und 80 Meter breit","162 Meter lang und 126 Meter breit","200 Meter lang und 150 Meter breit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Touristen besuchen Angkor Wat jährlich?","answers":["5 Millionen","7 Millionen","10 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Skulpturen sind an den Wänden und Säulen des Tempels angebracht?","answers":["500","1.000","2.000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Die ältesten und abenteuerlichsten Reiseziele sind in der Regel nicht die bekanntesten Orte, sondern jene, die nur wenige Menschen besuchen. Ein solches Geheimnis ist die Insel Socotra im Indischen Ozean. Sie liegt 400 Kilometer östlich von Oman und ist einzigartig durch ihre riesigen Drachenbaobabs, die wie riesige Felsformationen aussehen. Diese Bäume sind Millionen Jahre alt und haben sich über Zeit entwickelt.","questions":[{"question":"Wo liegt die Insel Socotra?","answers":["Indischen Ozean","Persischem Golf","Roten Meer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was sind einzigartig an den Bäumen auf der Insel Socotra?","answers":["Sie sind sehr klein","Sie sehen wie riesige Felsformationen aus","Sie sind nur wenige Jahre alt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Kilometer liegt die Insel Socotra östlich von Oman?","answers":["100 Kilometer","200 Kilometer","400 Kilometer"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Die UNESCO-Weltkulturerbe-Stätte der alten Stadt Petra in Jordanien ist einzigartig aufgrund ihrer außergewöhnlichen Architektur und historischen Bedeutung. Die Felsengötter und -tempel sind in den harten roten Felsen gemeißelt worden, was ihnen eine unvergleichliche Schönheit verleiht. Jährlich besuchen tausende von Touristen diese beeindruckende Stätte, um sich mit der Vergangenheit Jordaniens auseinanderzusetzen.","questions":[{"question":"Wo sind die Felsengötter und -tempel von Petra gemeißelt worden?","answers":["In den weichen weißen Felsen","In den harten roten Felsen","In den schwarzen Gesteinsbrocken"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum besuchen Tausende von Touristen jährlich Petra?","answers":["Um sich mit der Gegenwart Jordaniens auseinanderzusetzen","Um sich mit der Vergangenheit Jordaniens auseinanderzusetzen","Um sich mit der Zukunft Jordaniens auseinanderzusetzen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was gibt Petra ihre unvergleichliche Schönheit?","answers":["Ihr historischer Hintergrund","Die außergewöhnliche Architektur und die Schönheit der Felsengötter und -tempel","Die Nähe zum Roten Meer"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Die meisten Reisenden sind fasziniert von der majestätischen Schönheit des australischen Uluru-Kata-Tjuta-Nationalparks. Dieser ursprüngliche Ort ist ein wichtiger Kulturstätte für die Anangu-Bevölkerung, die ihn als Heiligtum betrachten. Der riesige Sandsteinfelsen, auch Ayers Rock genannt, erreicht eine Höhe von etwa 348 Metern und bietet bei Sonnenuntergang einen atemberaubenden Anblick. Einmal im Jahr können Besucher den Rundweg zum Fuß des Felsens unternehmen, der jedoch nur von Angehörigen der Anangu-Bevölkerung absolviert werden darf.","questions":[{"question":"Was erreicht die Höhe des riesigen Sandsteinfelsens?","answers":["200 Meter","348 Meter","500 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Bevölkerung betrachtet den Ort als Heiligtum?","answers":["Europäer","Anangu-Bevölkerung","Australier"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer darf den Rundweg zum Fuß des Felsens unternehmen?","answers":["Jeder Besucher","Nur Angehörige der Anangu-Bevölkerung","Einmal im Jahr können Besucher"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die UNESCO-Welterbestätte Angkor Wat in Kambodscha ist ein außergewöhnlicher Reiseziel. Es handelt sich um das ehemalige Haupttempelkomplex des Khmer-Reiches und besteht aus mehr als 1.000 Gebäuden. Die Architektur der Tempel ist beeindruckend, mit Fassaden aus Sandstein und Reliefen, die Sagen und Legenden erzählen. Die meisten Touristen besuchen den Bayon-Tempel, der bekannt für seine mysteriösen Gesichter ist. Ein weiteres Highlight ist der Ta-Prohm-Tempel, der von Dschungelranken überwuchert ist. Angkor Wat ist ein must-see für jeden Reisenden in Südostasien.","questions":[{"question":"Wo befindet sich Angkor Wat?","answers":["Thailand","Kambodscha","Laos"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Gebäude besteht der Tempelkomplex aus?","answers":["500","1000","2000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das bekannteste Gesicht auf dem Bayon-Tempel?","answers":["Das Gesicht des Khmer-Königs","Das Gesicht eines Gottes","Ein mysteriöses Gesicht"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Die UNESCO-Welterbestätte der Kathedrale von Notre-Dame de Paris ist ein wahres Wunderwerk der Architektur und Kunst. Ihre Konstruktion begann im 12. Jahrhundert und dauerte mehrere Jahrzehnte an, bis sie schließlich im Jahre 1345 vollendet wurde. Die Kathedrale war ein wichtiger Ausgangspunkt für die Entstehung von Gotik in Europa und beeinflusste viele weitere Kirchenbauten. Ihre majestätische Fassade und ihre hohen Glasfenster machen sie zu einem unvergesslichen Erlebnis für Besucher aus aller Welt.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert begann die Konstruktion der Kathedrale von Notre-Dame de Paris?","answers":["12.","13.","14."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Jahrzehnte dauerte die Fertigstellung der Kathedrale von Notre-Dame de Paris an?","answers":["Mehrere Jahre","Mehrere Jahrzehnte","Mehrere Jahrhunderte"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Architekturstil beeinflusste die Kathedrale von Notre-Dame de Paris?","answers":["Renaissance","Gotik","Barock"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Das europäische Reisebüro ist bekannt für seine umfangreichen Informationen über ungewöhnliche Reiseziele. Eines dieser Ziele ist das Inselreich der Azoren, eine Gruppe von neun Vulkaninseln im Atlantik. Der Name \"Azoren\" stammt aus dem portugiesischen und bedeutet \"Fischadler\". Diese Bezeichnung rührt daher, dass die Inseln einst von Fischern besiedelt wurden. Heute bieten die Azoren eine Vielzahl an Aktivitäten wie Wandern, Radfahren oder Schwimmen auf den Stränden. Die Region ist auch für ihre einzigartige Kultur bekannt, die aus der Mischung portugiesischer und brasilianischer Einflüsse entstand.","questions":[{"question":"Woher stammt der Name 'Azoren'?","answers":["Deutschland","Portugal","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür sind die Azoren bekannt?","answers":["Für ihre schönen Strände","Für ihre einzigartige Kultur","Für ihre Vulkaninseln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum wurden die Inseln von Fischern besiedelt?","answers":["Weil sie schön waren","Weil sie viele Fische hatten","Weil sie Fischadler hießen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Das Berliner U-Bahn-Netz ist eines der größten und dichtesten in Europa. Mit seinen 173 Stationen und über 146 Kilometern Länge bietet es eine äußerst komfortable und effiziente Möglichkeit, die Stadt zu erkunden. Besonders beliebt sind die historischen Stationen wie die Friedrichstraße oder die Bahnhofstraße, die eine Reise in die Vergangenheit ermöglichen. Daneben gibt es auch viele moderne Stationen mit modernsten Technologien.","questions":[{"question":"Wie viele Kilometer Länge hat das Berliner U-Bahn-Netz?","answers":["146 Kilometer","173 Kilometer","200 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Stationen gibt es im Berliner U-Bahn-Netz?","answers":["120 Stationen","150 Stationen","173 Stationen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Art von Technologien finden sich in modernen Bahnhöfen?","answers":["alte Technologien","moderneste Technologien","keine Technologien"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Die UNESCO-Welterbestätte Chichén-Itzá in Mexiko ist ein großartiger Ort zum Entdecken. Das riesige Spielplatz der Mayas umfasst 125 Quadratkilometer und ist von wunderschönen Gewässern und Hügeln umgeben. Der Tempel des Kukulkan, auch Pyramid of the Sun genannt, ist eines der bekanntesten Bauwerke des Komplexes und bietet einen atemberaubenden Ausblick über die umliegende Landschaft. Das Gelände ist so schön gestaltet, dass es von den Maya-Herzoginnen und -Herrschern als sakraler Ort für Opferzeremonien genutzt wurde.","questions":[{"question":"Wie groß ist der UNESCO-Welterbestätte Chichén-Itzá?","answers":["1 Quadratkilometer","5 Quadratkilometer","125 Quadratkilometer"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was umgibt das Gelände von Chichén-Itzá?","answers":["Wasser","Hügel und Gewässer","Bäume"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Bauwerk bietet einen atemberaubenden Ausblick über die umliegende Landschaft?","answers":["Pyramid of the Sun","Tempel des Kukulkan","Kreuz"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die UNESCO-Weltkulturerbe-Stätte Angkor Wat ist ein must-see-Destination für every travel enthusiast. Diese riesige Tempelanlage in Kambodscha wurde im 12. Jahrhundert errichtet und ist eine der bekanntesten Sehenswürdigkeiten Südostasiens. Mit seinen mehr als 1.000 Säulen und 200 Akroterien ist Angkor Wat ein Meisterwerk der Khmer-Architektur. Jährlich besuchen mehrere Millionen Touristen diese majestätische Stätte, um die beeindruckenden Bauten zu bewundern und sich von der reichen Geschichte Südostasiens inspirieren zu lassen.","questions":[{"question":"Wo wurde die riesige Tempelanlage errichtet?","answers":["Japan","Kambodscha","China"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Säulen hat Angkor Wat?","answers":["500","1000","2000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wieso besuchen mehrere Millionen Touristen Angkor Wat jährlich?","answers":["Um die Bauten zu zerstören","Um sich von der reichen Geschichte Südostasiens inspirieren zu lassen","Um das Wetter zu genießen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Die UNESCO-Welterbestätte Angkor Wat ist ein außergewöhnliches Reiseziel in Kambodscha. Das Tempelkomplex umfasst über 400 Quadratkilometer und enthält mehr als 1.000 Strukturen, darunter die berühmten Tempel von Angkor Wat, Angkor Thom und Ta Prohm. Die Anlage wurde im 12. Jahrhundert unter König Suryavarman II. errichtet und ist ein wichtiges Beispiel für die Khmer-Architektur. Die Tempel sind mit feinen Schnitzereien und Reliefs verziert, die mythologischen Geschichten und Kämpfe zwischen Göttern und Dämonen erzählen.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert wurde das Tempelkomplex Angkor Wat errichtet?","answers":["10. Jahrhundert","11. Jahrhundert","12. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Strukturen enthält das Tempelkomplex Angkor Wat?","answers":["500 Strukturen","1.000 Strukturen","2.000 Strukturen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem wurde das Tempelkomplex Angkor Wat unterstellt?","answers":["König Suryavarman I.","König Suryavarman II.","König Jayavarman VII."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die Stadt Paris ist eine der bekanntesten Reiseziele der Welt und bietet ein reiches kulturelles Erbe. Im Herzen der Stadt liegt das Musée d'Orsay, in dem über 800.000 Kunstwerke ausgestellt sind, darunter Werke von Monet, Renoir und Van Gogh. Das Museum ist bekannt für seine umfangreiche Sammlung von Impressionisten. Außerdem befinden sich im Umkreis des Museums viele weitere Sehenswürdigkeiten wie die Île de la Cité mit dem berühmten Notre-Dame-Kloster, das Louvre-Museum und der Eiffelturm.","questions":[{"question":"Wo liegt das Musée d'Orsay?","answers":["Im Herzen von Berlin","Im Herzen von Paris","In der Nähe des Eiffelturms"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Kunstwerke sind im Musée d'Orsay ausgestellt?","answers":["Nur Werke von Van Gogh","Werke von Monet, Renoir und Van Gogh","Keine Impressionisten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Musée d'Orsay bekannt für?","answers":["Für seine Sammlung von Expressionisten","Für seine umfangreiche Sammlung von Impressionisten","Für seine Sammlung von Moderne Kunst"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die UNESCO-Welterbestätte Angkor Wat in Kambodscha ist ein Highlight für jeden Reisenden. Diese außergewöhnliche Tempelanlage erstreckt sich über eine Fläche von etwa 160 Quadratmetern und besteht aus mehr als 1.000 Strukturen. Das älteste Bauwerk datiert auf das Jahr 1113 zurück, während die bekannteste Struktur, der Haupttempel, im 12. Jahrhundert errichtet wurde.","questions":[{"question":"Wo sich die UNESCO-Welterbestätte Angkor Wat befindet?","answers":["Kambodscha","Thailand","Vietnam"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie groß ist die Fläche der Tempelanlage von Angkor Wat?","answers":["1.000 Quadratmeter","160 Quadratmeter","200 Quadratmeter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahrhundert wurde der Haupttempel von Angkor Wat errichtet?","answers":["11. Jahrhundert","12. Jahrhundert","13. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die Deutsche Bahn betreibt ein umfassendes Netz von Eisenbahnen und Straßenbahnen in Deutschland. Ein besonderer Aspekt ist die Deutsche Bahn's Verbindung zu den europäischen Nachbarländern. Durch ihre starken Beziehungen zu anderen Bahngesellschaften kann sie Passagiere und Güter effizient transportieren. Dies ermöglicht es, dass Menschen und Waren leicht zwischen Ländern reisen können.","questions":[{"question":"Womit ist die Deutsche Bahn verbunden?","answers":["Mit anderen Bahngesellschaften in Deutschland","Mit europäischen Nachbarländern","Mit Schiffahrtgesellschaften"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht die Deutsche Bahn?","answers":["Die Verbindung zwischen Ländern","Das Transportieren von Gütern","Das Reisen von Menschen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie kann man leicht zwischen Ländern reisen?","answers":["Durch Flugzeug","Durch Schiff","Durch die Deutsche Bahn"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Das deutsche Schifffahrtsmuseum in Bremerhaven ist ein interessantes Reiseziel für alle, die sich für die maritime Geschichte interessieren. Dort finden Besucher eine Vielzahl von historischen Schiffen und Ausstellungsstücken, darunter auch den legendären Passagierschiff \"Europa\", das 1870 in Dienst gestellt wurde. Weitere Highlights sind die Präsentation von Schleppern und Fähren aus verschiedenen Epochen sowie die Möglichkeit, sich selbst an der Steuer eines historischen Segelschiffs zu versuchen.","questions":[{"question":"Wo ist das deutsche Schifffahrtsmuseum?","answers":["Berlin","Bremen","Bremerhaven"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Schiff wurde im Jahr 1870 in Dienst gestellt?","answers":["Europa","Schiff der Freiheit","Kapitänleuchte"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was gibt es auf dem Gelände des deutschen Schifffahrtsmuseums zu sehen?","answers":["Einen Schwimmbad","Historische Schiffe und Ausstellungsstücke","Ein Zoo"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Die UNESCO-Welterbestätten von Ephesos bieten einen einzigartigen Einblick in die antike Kultur. Der archäologische Fundort erstreckt sich über etwa 100 Hektar und umfasst das Theater, das Bibliotheksgelände, den Prytanenmarkt und weitere Strukturen. Das Grab des Herodes Atticus ist ein weiteres Highlight. Ephesos war ein wichtiger Handelsplatz im antiken Griechenland und spielte eine bedeutende Rolle im Hellenismus. Heute sind die Ruinen ein beliebtes Reiseziel, das Besucher anzieht mit seiner historischen Bedeutung und archäologischen Schätzen.","questions":[{"question":"Wo sich der archäologische Fundort von Ephesos erstreckt?","answers":["100 Quadratmetern","100 Hektar","1 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Highlight auf dem Gelände von Ephesos?","answers":["Das Grab des Alexander des Großen","Das Grab des Herodes Atticus","Die Bibliothek"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist Ephesos heute ein beliebtes Reiseziel?","answers":["Wegen seiner archäologischen Schätzen","Wegen seines wichtigen Handelsplatzes im antiken Griechenland","Wegen seiner historischen Bedeutung"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Das deutsche Flugsicherungssystem ist eines der modernsten und effizientesten der Welt. Es wurde entwickelt, um die Sicherheit von Passagierflügen zu gewährleisten und Unfälle zu vermeiden. Eine wichtige Rolle spielt dabei auch das Radar-System, das Flugzeuge auf dem Weg nach Frankfurt oder München genau lokalisiert. Außerdem gibt es eine enge Zusammenarbeit mit anderen europäischen Ländern, um die Luftverkehrssicherheit gemeinsam zu verbessern.","questions":[{"question":"Wer entwickelte das deutsche Flugsicherungssystem?","answers":["Die Europäische Union","Das Deutsche Verkehrsministerium","Die Deutsche Luftfahrtindustrie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was spielt eine wichtige Rolle im deutschen Flugsicherungssystem?","answers":["Der europäische Markt","Das Radar-System","Die Deutsche Luftwaffe"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wurde das deutsche Flugsicherungssystem entwickelt?","answers":["Zur Verbesserung der Luftverkehrssicherheit in Europa","Zur Gewährleistung der Sicherheit von Passagierflügen","Zur Verringerung des Luftverkehrs in Deutschland"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die deutsche Autobahn A8 verbindet die Stadt München mit Stuttgart und ist einer der wichtigsten Straßenverkehrswegs in Deutschland. Sie wurde 1932 eröffnet und hat eine Länge von etwa 280 Kilometern. Die A8 ist ein wichtiger Verkehrsknotenpunkt zwischen Bayern und Baden-Württemberg und wird täglich von über 100.000 Fahrzeugen befahren. Eine Besonderheit dieser Autobahn ist die Tatsache, dass sie durch einige der schönsten Landschaften Süddeutschlands führt, wie zum Beispiel das schwäbische Altenburger Land oder den Oberschwäbischen Wald.","questions":[{"question":"Wann wurde die A8 eröffnet?","answers":["1931","1932","1945"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Kilometer lang ist die A8?","answers":["200 Kilometer","280 Kilometer","300 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie oft wird die A8 täglich befahren?","answers":["50.000 Fahrzeugen","100.000 Fahrzeugen","150.000 Fahrzeugen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Der Deutsche Bahnhof in Berlin ist ein wichtiger Verkehrsknotenpunkt und touristische Sehenswürdigkeit. Er wurde im Jahr 1832 eröffnet und ist einer der ältesten Bahnhöfe Europas. Der Bahnhof ist ein architektonischer Schatz mit seinem eleganten Empfangsgebäude und seiner gotischen Kuppel. Jährlich besuchen ihn mehr als 30 Millionen Reisende, die sich auf eine Vielzahl von Zügen und Verbindungen freuen können.","questions":[{"question":"Wann wurde der Berliner Bahnhof eröffnet?","answers":["1821","1832","1843"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Millionen Reisende besuchen den Bahnhof jährlich?","answers":["10 Millionen","20 Millionen","30 Millionen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was kennzeichnet das Empfangsgebäude des Bahnhofs architektonisch?","answers":["eine moderne Kuppel","ein gotisches Gebäude","ein elegantes Empfangsgebäude"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Die älteste Straße der Welt ist die Via Appia in Italien. Sie wurde von 312 v. Chr. bis 193 n. Chr. erbaut und war ein wichtiger Verkehrsweg für Römer und andere Reisende. Die Straße verläuft über 555 Kilometer von Rom nach Brindisi und war einst die Hauptverbindung zwischen Europa und Asien. Heute ist sie ein beliebtes Ziel für Touristen, die Geschichte und Architektur betrachten möchten.","questions":[{"question":"Wann wurde die Via Appia erbaut?","answers":["312 v. Chr. bis 193 n. Chr.","300 v. Chr. bis 200 n. Chr.","400 v. Chr. bis 100 n. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lang ist die Via Appia?","answers":["500 Kilometer","555 Kilometer","600 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist heute die Via Appia ein beliebtes Ziel für Touristen?","answers":["Weil sie eine wichtige Kulturdenkmal ist","Weil sie eine gute Verbindung zwischen Europa und Asien bietet","Weil sie viele Geschichtsverbrechen enthält"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Die Alte Welt ist ein wahres Juwel im globalen Reiseangebot. Der charmante italienische Archipel bietet eine Vielzahl von atemberaubenden Landschaften und Kulturen, die Besucher aus aller Welt anziehen. Eine der interessantesten Attraktionen ist sicherlich die Insel Sardinien mit seinem beeindruckenden Nuraghen-Kulturdenkmal.","questions":[{"question":"Welche Art von Kulturschätzen finden sich auf Sardinien?","answers":["Nuraghen-Kulturdenkmale","Griechische Tempel","Römische Mauern"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches ist ein Merkmal der Insel Sardinien?","answers":["Beeindruckende Natur","Charme des italienischen Archipels","Nuraghen-Kulturdenkmale"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was zieht Besucher aus aller Welt an?","answers":["Die atemberaubenden Landschaften und Kulturen","Das Wetter","Die Architektur"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die Alpen sind ein besonderes Reiseziel in Europa. Einige der höchsten Berge der Welt befinden sich dort. Der höchste Berg ist der Mont Blanc mit einer Höhe von 4.808 Metern. Im Winter bieten die Alpen ideale Bedingungen für Skifahrten und Schneesport. Viele Städte in den Alpen sind touristisch geprägt, wie zum Beispiel Zürich oder Innsbruck. Eine weitere Attraktion sind die Bergseen, die oft von Wanderern und Naturfreunden besucht werden.","questions":[{"question":"Wo befinden sich einige der höchsten Berge der Welt?","answers":["Nordamerika","Europa","Asien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Berg ist der höchste in den Alpen?","answers":["Monte Rosa","Mont Blanc","Dolomiten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür sind die Alpen im Winter geeignet?","answers":["Fischfang","Skifahrten und Schneesport","Golfspielen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Die UNESCO-Welterbestätte Angkor Wat in Kambodscha ist ein touristischer Magnet und ein bedeutender archäologischer Fundplatz. Das Tempelkomplex umfasst mehr als 1.000 Strukturen, darunter die berühmten Basiliken, die Galerien und die Torbauten. Die Bauarbeiten begannen im 12. Jahrhundert unter Führung des Königs Suryavarman II., der die Stadt nach seiner Ehefrau Angkor genannt hatte. Heute ist Angkor Wat ein Symbol für die kambodschanische Geschichte und eine beliebte Reiseziel für Touristen aus aller Welt.","questions":[{"question":"Wo begannen die Bauarbeiten an Angkor Wat?","answers":["In Thailand","Im 12. Jahrhundert unter Führung des Königs Suryavarman II.","In Vietnam"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem widmete der König Angkor Wat?","answers":["Seiner Mutter","Seiner Frau Angkor","Seinem Bruder"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist heute Angkor Wat für die kambodschanische Geschichte?","answers":["Ein wichtiger archäologischer Fundplatz","Ein Symbol für die kambodschanische Geschichte","Ein Museum"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},]